{
    "question": "Katrol bebas memiliki keuntungan mekanik........",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Katrol tetap KM = 1<br>Katrol bergerak (katrol bebas)\u00a0KM = 2<br>Katrol majemuk KM = n (n=jumlah katrol)</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>katrol bebas memiliki keuntungan mekanik 2<br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-contoh-benda-yang-menggunakan-katrol-majemuk-atau-katrol-976",
            "question": "Apa saja contoh benda yang menggunakan katrol majemuk atau katrol berganda??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "katrol majemuk : pada mobil derek, peralatan panjat tebing<br>katrol berganda : biasanya ada dipelabuhan untuk menaikkan barang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-modulus-young-202",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan modulus young?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Modulus Young, disebut juga dengan modulus tarik adalah ukuran kekakuan suatu bahan elastis yang merupakan ciri dari suatu bahan. Modulus Young didefinisikan sebagai rasio tegangan dalam sistem koordinat kartesian terhadap regangan sepanjang aksis pada jangkauan tegangan di mana hukum Hooke berlaku.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-gaya-sebesar-30-n-digunakan-untuk-memindahkan-benda-sejauh-792",
            "question": "sebuah gaya sebesar 30 N digunakan untuk memindahkan benda sejauh 1m dalam waktu 0,5 menit. hitunglah dayanya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w= 30N<br>s=1m<br>t=30s ( 0,5 menit )<br>p= ??? (daya)<br>p=w<u></u>/t = fxs/t = 30N x 1m / 30s = 1 Joule/s<br>jadi,dayanya adalah 1 Joule/sekon.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p = w/t<br>watt = joule/ sekon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-benda-yang-mengalami-gerak-jatuh-bebas-a-resultan-gaya-551",
            "question": "Pada benda yang mengalami gerak jatuh bebas....    a. resultan gaya-gaya nol\r\nb. resultan gaya gaya lebih kecil dari nol\r\nc. tak ada gaya yang bekerja pada benda tersebut\r\nd. resultan gaya gaya tidak sama dengan nol\r\n\r\nTolong dijawab.\r\nTerimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo\u00a0menurut ku isinya\u00a0d<br><br>resultannya\u00a0gaya\u00a0kebawa/gaya gravitasi tidak sama dgn nol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-benda-beratnya-20-n-memiliki-volume-00005-m3-kemudian-be-676",
            "question": "Suatu benda beratnya 20 N memiliki volume 0,0005 m\u00b3. Kemudian benda tersenut dicelupkan ke dalam air, dan tenggelam. Massa jenis air 1000 kg/m\u00b3 dan percepatan gravitasi 10m/s\u00b2. Berat benda dalam air ... N.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w udara = 20 N, g= 10 m/s\u00b2<br>m = w/ 10 = 20/ 10= 2 kg<br>V= 0,0005 m\u00b3\u00a0 \u00a0  -&gt; tercelup = V seluruh benda<br>p bnda= 2 kg/ 0.0005<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4000<br>p air= 1000 kg/m\u00b3<br><br>F= p air. g. V<br>\u00a0 = 1000. 10. 0.0005<br>\u00a0 = 5 N<br><br>w air= w udara -F<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20 N- 5 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-cermin-cembung-dan-cermin-cekung-587",
            "question": "Apa perbedaan cermin cembung dan cermin cekung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cermin cembung memiliki sifat :\u00a0<br><span>- maya\u00a0</span><br><span>- tegak\u00a0</span><br><span>- diperkecil\u00a0</span><br><span>- terletak di belakang cermin\u00a0</span><br><br><span>cermin cekung memiliki sifat :\u00a0</span><br><span>- nyata\u00a0</span><br><span>- terbalik\u00a0</span><br><span>- jarak dan besar kecil bayangan berubah-ubah tergantung letak benda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-membuat-termometer-dengan-skala-bawah-10-dan-skala-atas-70-571",
            "question": "andi membuat termometer dengan skala bawah 10 dan skala atas 70. berapa derajat celcius kah jika termometer andi tersebut menunjukan angka 40?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Skala X= 70-10=60 <br> Perbandingan Skala= \u00b0C : \u00b0X= 100 : 60 = 5:3 <br>\n5/3 * (40-10)= 5/3*30= 50\u00b0C <br><br> Semoga Membantu^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "selisih titik tetap atas Dan bawah 60:100=3:5.40\u00d75/3=66,7+10=67,7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-hubungan-antara-nada-dengan-frekuensi-dan-amplitudo-bun-157",
            "question": "Bagaimana hubungan antara nada dengan frekuensi dan amplitudo bunyi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nada bunyi bergantung pada frekuensi sumber bunyi yang hubungannya \nadalah : makin tinggi frekuensi sumber bunyi, makin tinggi pula nada \nfrekuensi yang ditimbulkan. <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0memiliki getaran yang lebih sedikit (frekuensi lebih kecil).Jadi nada \ntinggi yang dihasilkan frekuensi tinggi sama halnya dengan dengan nada \ntinggi dihasilkan oleh panjang gelombang yang pendek.Nada rendah yang \ndihasilkan frekuensi rendah sama artinya dengan nada rendah dihasilkan \noleh gelombang yang panjang.<br>Tinggi rendahnya nada ditentukan oleh frekuensi getaran sumber bunyi. \nSemakin besar frekuensinya semakin tinggi nada yang dihasilkan. \nFrekuensi yang besar sering disebut frekuensi tinggi. Frekuensi kecil \ndisebut frekuensi rendah. Oleh karena itu, dapat juga dikatakan bahwa \ntinggi rendah nada (bunyi) bergantung pada tinggi rendah frekuensi \nsumber bunyi. <br><br><br>semoga membantu :)\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-konfisien-muai-panjang-dengan-konfisien-muai-lu-644",
            "question": "Jelaskan hubungan konfisien muai panjang dengan konfisien muai luas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Koefisien Muai Panjang <br>\nKoefisien muai panjang sesuatu zat padat ialah bilangan yang menyatakan \npertambahan panjang tiap satuan panjang zat, kalau suhunya dinaikkan dan\n 0\u00b0 C sampal 10 C. <br>\nJika panjang batang pada 0\u00b0C disebut L\u00b0 C disebut Lt, serta koefisien muai panjang batang disebut c, maka: <br>\nLt - Lo : Lo x t <br>koefisien muai luas b = bilangan yang menyatakan seberapa besar \npertambahan luas suatu bahan setiap satuan luas jika suhunya naik 1 \u00baC<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hubungan koefisien muai panjang dan luas adalah jika kita lihat dari luas \nrumusnya panjang x lebar, dan disetiap perhitungannya selalu menggunakan\n panjang. sehingga hubungannya adalah dalam perhitunggannya selalu \nmenggunakan panjang. dan satuannya meter.<br><br>Hubungan antara koefisien muai luas dan panjang yaitu :<br>\u03b2 = 2\u03b1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-alat-memiliki-medan-magnet-sebesar-5-t-dan-kawatnya-400-cm-846",
            "question": "suatu alat memiliki medan magnet sebesar 5 T dan kawatnya 400 CM sehingga menghasilkan gaya lorentz 40 N. maka kuat arus yang digunakan sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B =\u00a05 T<br>l = 400 cm = 4 m<br>F = 40 N<br>I = ?<br>I = F/B x l\u00a0<br>\u00a0 = <u>40 N</u>\u00a0 =<u> 40 N =</u>\ufeff 2 A<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a05 x 4\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a020 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}